[雪廠街] 湯家驊稱人大一地兩檢說法是理據

大律師公會發表聲明嚴斥，全國人大常委會批准「一地兩檢」合作安排的決定，是回歸後最大倒退，嚴重衝擊「一國兩制」及法治精神；人大常委完全未能就「一地兩檢」本地立法，提供法理基礎；質疑人大常委會是「完全漠視及閹割」《基本法》第18條。

行政會議成員湯家驊在一個電台節目表示，不想批評公會的說法，惟他認為，公會說無理據是「過份了」。他稱，人大的說法絕對是一個理據，因為現時的確有一個口岸，需要處理出入境問題，這是一個令人信服的理由。

對於為何無違反《基本法》18條，湯家驊解釋，因18條的用意是不希望有全國性法例在港實施，而影響到香港，甚至是削減港人權利和自由。